有冇人可以教我食飯?

我本身小食多餐
食正餐時好快會冇胃口 , 但又唔係飽

聽人講減肥要慢慢咀嚼 , 因為咁會令大腦感到飽肚感
咁相反即係要食快啲先可以"冇飽肚感"
久而久之每次食正餐都要食好快 , 因為我知道自己放太耐會冇胃口
所以要拿拿淋食曬

但有朋友說 , 要慢慢食 , 咬碎啲先可以食多啲
因為啲食物碎曬 , 個胃先放得多野啲
咁你就可以食多啲

究竟邊個方法先岩

利申 : 食極唔肥 , 好想增肥

如果食極唔肥 咁你食極都唔會肥架bo

慢慢食，食物碎啲，胃消化得好啲，
腸吸收得快啲，自然肥

你需要增肌，唔係增肥

將d飯餸撈埋一齊然後拎去榨汁
唔洗𡁻 個胃又裝得多d

我有時冇胃口 , 真係會將啲例湯撈傻架
但朋友話咁樣好傷胃

不如講下會食啲咩？
除左咀嚼快/慢之外 食物能量/營養都好重要
能量output>input都會係你肥唔到嘅因素～
其實唔會食唔肥 只係你食個量未大到足以超過你個output姐

而上面都有巴打講係增肌並唔係增肥
蛋白質正正係你需要嘅野
可以考慮下食多啲蛋白質較高嘅食物（地瓜，蛋，雞胸等等）

當然除左飲食之外仲要配合埋負重運動啦～
希望幫到你

食糖飲油睇下肥唔肥

做多D運動就可以食多D

而家隔日都去P記做運動
有食蛋白質餅仔(早餐+下午茶)
早晚一支奶

但都係得125磅

原來真係有人食極都唔肥

好羨慕

之前同你一樣食極唔肥，衰到要睇營養師，增左十幾年都冇用

但出左黎做野，返工好攰，定時食野，食野又快趕住上網睇電視 ，日日早睡早起（可能胃好左），持續一年，我好記得嗰一年胃口好好，我終於有第一次嘅肥，呢一年我肥左十幾lbs，身邊啲人都話我肥左真係好睇過以前好多，樣飽滿左，似正常人。但之後我發現我胃已不知不覺撐大左一倍，食嘅份量多左一倍，宜家就唔控制食量，就肥到仆街，有期肥到一發不可收拾

首先試下正常作息時間，一日三餐，戒零食（我本身唔食），早睡早起先，聽落好易，但做就好撚難，好多人都做唔到。

至於飲食，本身食肉獸，但我食得肉多就食返咁多菜，飯就慢慢加上去啦，我只要多啱食嘅餸就好易添飯

利申：過來人認為增肥難過減肥

反而要食小啲零食？

多謝巴打回覆

食完再訓
訓醒再食

無錯，因為零食係好唔健康加工品，不時食零食會令胃冇充份休息，好易胃功能失調，仲有零食糖分多會易有飽肚感，變相正餐會冇胃口，尤其腸胃差、難吸收嘅人，會雪上加霜。